\subsection{Реография}

Неинфазивный метод исследования. Основан на регистрации изменений комплексного
электрического сопротивления (импенданас) тканей при протекании токов выской
частоты в связи с меняющимся кроенаполнением. Также называется 
``импендансплетизмографией'' и ``электроплетизмографией''. Изменение импенданса
возникает в результате пульсовых колебаний притоков крови в сосудах. В следствие 
периодического поступления в исследуемый участок пульсовой волны давления,
генерируемой сокращениями сердца, регистрируется именно колебание крови наполнения,
а постоянный поток крови и неподвижная кровь не дают пульсаций, следовательно,
не могут быть исследованы с помощью реографа. Используют переменный ток с 
частотой 30-150 кГц и с силой тока до 10 мА, напряжение на электродах обычно 
составляет 1-2 В.\linebreak
Реограф - это устройство для регистрации и составления реограмм.\linebreak
Реографию применяют для исследования сердечно-сосудистой системы и выявления 
паталогий, связанных с системной геодинамикой в целом, так и с нарушением 
тонусов отдельных сосудов.\linebreak

\paragraph{Классификация реографии}
В зависимости от расположения электродов реографию делят на центральную и органную.

\subparagraph{Виды центральной реографии} 
\begin{itemize}
	\item \textit{прекардиальная} (реокардиальая) - позволяет узнать ударный объем крови; 
	\item  \textit{реография аорты}; 
	\item \textit{реография легочной артерии}
\end{itemize}

\subparagraph{Виды органной реографии}
\begin{itemize}
	\item \textit{реовазография} - изучение кровоснабжения конечностей; 
	\item \textit{реоэнцефалография} - исследование кровоснабжения головного мозга, 
		частота от 80 до 150 кГц - именно при таких значениях сводится к минимуму эффект поляризации,
		возникающий на границе ``электрод-ткань'', что дает возможность просканировать 
		биообъект более глубинно; 
	\item \textit{реоофтальмография} - исследование кровотока глаза; 
	\item \textit{реопульманография} - парциальное изучение кровотока и одновременной 
	вентиляции различных участков легких; 
	\item \textit{реогентатография} - единственный неинвазивный метод исследования кровотока печени; 
	\item \textit{реоренография} - исследование почечного кровотока; 
	\item \textit{реоутерография} - изучение кровотока  в матке и органаз малого таза; 
	\item \textit{РПрГ} - реография предстательной железы;
\end{itemize}

\paragraph{Типы реографов} 
\subparagraph{Биполярные} - наложение на участок тела двух электродов и пропускание
через них тока высокой частоты. недостатки - сравнительная неравномерность
электричесокго поля в тканях, прилежащих к электродам, следовательно,
погрешность будет превышать значения.
\subparagraph{Тетрополярные} На некотором расстоянии от исследуемого участка 
размещают электроды, через которые пропускается зондирующий ток. Зондируюзие электроды
создают равномерное электрическое поле. По краям исследуемой области устанавливается 
два измерительных электрода, между которыми определяется разность потенциалов,
возникающая на этом участке. Измерительные электроды позволяют более точно измерять
изменение сопротивления тканей и, соответственно, количественно оценивать объемный
кровоток в них. Возможны изменение частоты зондирующего тока и фильтрация помех, 
что позволяет производить мониторинг и брать различные функциональные пробы.


\paragraph{реоэнцефалография (РЭГ)} 
ТК УЗДГ - транскраниальная ультрозвуковая допплерография - характеризует кровоток на уровне
 магистрали исследуемого сосуда, но не дает данных на уровне концевых разветвлений этого
сосуда.

РЭГ позволяет исследовать весь бассейн того или иного сосуда, включая магистральные артерии
и микроциркуляторные русла.


\paragraph{Реограмма} зависимость изменения базового импенданса исследуемого участка от времени регистрации

\begin{center}
	\begin{figure}[htp]
		\centering
		\includegraphics[scale=0.6]{pics/2016-11-12.jpg}
		\caption{Реограмма: $1$ - вершина; $2$ - катакротический зубец;
			$3$ - дикротический зубец; $h_1$ - высота волны;
			$h_2$ - высота катакротического зубца; $\alpha$ - анакротическая фаза РЭГ;
			$\beta$ - катакротическая фаза РЭГ}
		\label{}
	\end{figure}
\end{center}

\begin{itemize}
	\item $C_1$
	\item $C_2$ - вторая систолическая волна представляет собой отражение от бифуркации аорты;
	\item $D$ - диастолическая волна появляется в следствие отражения от самого перифирического
		отдела артериального дерева мельчайших артерий и артериол;
	\item $l$ - инцезура, впадина между систолической и диастолической волнами;
	\item $P$ - пресистолическая волна, имеет двоякий генез, труднодифференцируемый
		на практике; в ряде случаев пресистолическая волна - это результат гармонических 
		затуханий, возникающих в сосудистом русле вслед за ударным нагнетанием в него
		фракций сердечного выброса;
\end{itemize}


\begin{center}
	\begin{figure}[htp]
		\centering
		\includegraphics[scale=0.7]{pics/2016-11-12-2.png}
		\caption{Структурная схема диагностической реографической системы}
		\label{}
	\end{figure}
\end{center}


\subsection{Томография}

Томография - метод зондирования объекта излучением той или иной природы для 
получения различных слоев объекта. Получение изображение слоев объекта основано
на регистрации распределения коэффициента линейного ослабления излучения тканями
пациента. Принцип действия томографа заключается в том, что при синхронном движении
излучателя и приемника, а также при повороте пучка излучения относительно некоторого
центра.